眾新聞：醫管局降低隔離病房保護衣規格至lv1 不能防水 Dirty team醫生黃任匡：未必夠阻隔病毒

醫管局周三（19日）更新了「在不同環境個人防護裝備建議」（Recommended PPE in different settings），將保護衣的標準降低：進入有懷疑／確診病例的隔離病房時，醫護人員本來應穿著AAMI Level 3的保護衣，更新標準後降至AAMI Level 1。醫管局回覆眾新聞查詢時表示降格是根據世界衛生組織（世衛）早前更新的建議。

正在屯門醫院「Dirty Team」工作的內科醫生黃任匡解釋，分別在於Level 3的防水、Level 1的不能防水，如果只是日常護理工作，風險差異不大，「但如果你埋身（工作）呢，譬如你如果預計病人會咳，或者你做某些嘢，有機會有水或者飛沫濺出嚟嘅話呢，AAMI level 1就未必能夠阻隔到啲病毒。」他又認為此時將防護裝備降格相當打擊士氣，而且令到同事更加擔心、緊張。

他續指：「當然另一方面我亦都明白，存貨肯定係不足啦，雖然佢死口唔認......咁而家梗係你用到無喇，就嚟用晒存貨，你先會突然間嗌人唔好用嗰啲咁高規格嘅嘢啦。但係就，如果要咁樣做嘅話，我覺得要解釋得清楚俾同事聽，等啲同事明白先咁樣行，會好少少囉。」⋯⋯⋯

⋯⋯黃任匡在「dirty team」工作了差不多三個禮拜，還有幾日就會結束這期在隔離病房照顧確診／疑似武漢肺炎病人的工作。現行安排下，他沒有washout period（清洗期），即離開dirty team後即時回到一般內科病房工作，顯然會構成傳播風險。黃任匡唯有自製washout period，「我自己就選擇將dirty team工作嗰三個幾禮拜，我就完全唔放假，將嗰啲假擺晒喺尾，再加多幾日non-clinical duty（改做文書工作），咁樣就變成類似一個禮拜washout period。」

他指，屯門醫院內科每日收70至80個病人，當中有50至60個要入隔離病房，由dirty team照料。他亦都坦言壓力大，有點不勝重荷的感覺，「而我哋成隊dirty team 講緊醫生有十幾人，但已經係好重嘅workload，得十幾個人每日處理50、60個病人，係好辛苦嘅事，再加埋精神壓力都大嘅，即係你會驚自己瀨野（感染武漢肺炎）。」

「對於我哋呢啲一把年紀嘅人來講，會好辛苦，因為你幾廿歲人成晚唔瞓覺，不停喺度收症。太陽出喇，都仲係做緊，係好辛苦。但如果你計（工作）時數，同平時唔係差好遠。」黃任匡言談間亦顯疲態，隔著電話都聽到他想打呵欠時扯高喉嚨的聲音。

他想念家人，當然想念家人，「平時放咗工返屋企，你可以有得休息，同屋企人有啲family time，有工作以外嘅生活。而家就斷六親，屋企人又唔見得，朋友又唔見得，同事亦唔建議太多（社交活動），話盡量唔好一齊食飯，自己喺一角食就算喇。都幾咩嘅，人係群體動物來嘅，成個月完全好似獨居老人咁，其實都係有啲辛苦嘅。」
⋯⋯

你覺得公司policy有問題，但又繼續返工
係咩玩法？

他續指：「當然另一方面我亦都明白，存貨肯定係不足啦，雖然佢死口唔認......咁而家梗係你用到無喇，就嚟用晒存貨，你先會突然間嗌人唔好用嗰啲咁高規格嘅嘢啦。但係就，如果要咁樣做嘅話，我覺得要解釋得清楚俾同事聽，等啲同事明白先咁樣行，會好少少囉。」⋯⋯⋯

即係佢自己都覺得低啲安全標準都冇問題啦

係愛呀哈利

全球爆得越勁
越來越多國家禁止防護物品出口

遲下可能防護標準越改越低
港共就繼續俾人出入境兼hea做14日隔離

一路屌但又自己去返工
香港人究竟有幾怕冇咗入工？
奴性咁撚重